[知己知彼]大陸啲維穩片原來係咁睇香港

71過後有大陸親戚係we7 share 左依條片出黎，片長8分鐘，開頭慢慢鋪排都會講到似是而非咁，點知最後30秒一個屈尾十就露晒餡

大家可以參詳下，逐點擊破

香港都好撚多打手 我家人成日send哩啲出屋企group
好想打柒哩條8婆

push

呢個陳怡正仆街黎

睇到一半已經睇唔落去

睇埋啦，唔好似啲廢老咁自己呃自己，睇死一邊立場嘅資訊，拒絕思考。

真係除左個conclusion其實佢係有文有路
有幾個point我係覺得深刻（其實一直都知）：

1. 香港喺九七之後無再點發展過，絕大部分靠金融、樓市同上落貨做收入。 作為一個已經有高度發展嘅城市，竟然單一到咁，唔仆街就假

2. 英國統治期間根本唔想香港有民主，直至提起回歸中共先講，的而且確虛偽，而且好大程度上係政治手段。但係，唔代表英國人嘅手段產生出黎嘅就只有唔好嘅野。香港人係回歸廿幾年先慢慢領悟到民主同責任（付出）嘅關係，發展到今時今日已經好多人係有意識地保留殖民地嘅好野、摒除佢唔好嘅野，亦都係正正因為咁，香港會係比中國任何一個一個城市更有優勢嘅地方，因為我地真係喺呢廿幾年入面學識自己判斷同話事。

3. 條撚樣係一個學者，明顯有奶共嘅味道，宣傳上海深圳比香港營商環境更好，其實係反映佢唔貼地，唔係一個真正嘅生意人，更唔明中國人嘅法制、人脈關係對做生意有幾大影響。

4. 我最撚唔中意佢係咁講香港未歸之前經濟起飛係” it got lucky” 屌你老母啦，邊撚個做生意唔撚駛運呀？隔離國家旱災，我地呢邊啲人默默耕耘去種菜做食糧，然後賣比鄰國，賺到錢。唔通又話我地got lucky? 人地唔缺點有供呀仆街，你唔係咁多假銀紙，啲人都唔駛咁驚每月賺個千零二千蚊人仔變廢紙而去用支付寶啦

結論：香港唔係要變返任何國家嘅殖民地，我地要保護自己本身有嘅好野，把握民主意識抬台，自己話事，再發展多元化社會。

啲大劣人真係.....維穩最重要...

巴打我好認同你既point, 特別係1同2真係有少少駁唔到對家，希望大家集思廣益睇下點拆

其實要駁嘅係佢嘅conclusion

1同2我地唔係要駁，反而係趁大家民主意識抬頭，知識份子又愈黎愈多參選社會事務，藉群眾嘅力量喺社會上擔任各重崗位去推動社會結構改變

當然，以上嘅講法其實需要政府從家長式管治過度去較民主嘅管治方式，事實上香港嘅命運可能比上一代管治班子限死左用一種奴才嘅方式去為主子著想，其實主子未必想咁發生

坦白講，即使我地有機會雙普選，大部分人都唔會希望同中國脫離關係，所以唔存在雙普選=獨立嘅講法

相反，雙普選係一個極有力嘅方向推動放低政權，等社會有更高嘅政治參與，從而先可以根治1同2嘅問題。

逆向思維咁諗，如果香港發展到民主，自己解決左地產霸權、貧富懸殊嘅問題，中央唔會自己credit自己咩？佢開心都黎唔切啦，仲可以大巴巴咁掌落佢地所講嘅「外國勢力」度

講多兩句，香港人圍內其實要做empowerment

如果唔係多幾個好似條片嘅仆街學者講兩句又打擊到自信心

情形就好似未入到立會就話入立會無用

而家入到立會，眾志成城咁，其實不知幾有建樹同力量

好多時香港人對自己無信心，妄自菲薄，先會有心態想依靠中共

其實睇番係60 年代英國有提出過俾香港有民主選舉，詳細可以wiki 下「楊慕琦計劃」

其實英殖時期英國都計劃過好多野，不過因為種種原因告吹左，其中亦都包括中国既阻撓

打錯sor

內地網民被洗腦
來港留言

1）係中國自1984年英中聯合聲明起，已用限制賣地嚟扯高香港地價。搞死香港好多產業。

2）遠有楊慕琦計劃已經開始想搞。問題係中國不嬲都反對

啱
不嬲群眾力量都係靠群眾聚返嚟
唔信任自己有力量等如唔信任同伴
變相大家都冇力量

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

總結得好

多謝提出楊慕琦，學到野
但似乎除左佢，之後英政府都無打算政改？

//葛量洪對「楊慕琦計劃」一直持保留的態度。另一方面，葛量洪認為由於新界（是指界限街以北及深圳河以南，即是新界、新九龍及離島的地方）是向中國租借的土地，而非割讓，無論如何也要在1997年7月1日後交還中國，他並且相信香港不可能或沒有條件獨立。至於在民主的意識上，葛量洪認為香港人要求或需要的，只是「穩定的環境」、「合宜的稅率」和「公正的司法」，他認為香港人只注重工作和賺錢，而且不會真正的了解民主，因此由一班「專家」治理香港更顯合適。//

From wiki

紅字係而家香港慢慢改變緊嘅方向，再唔係對民主概念一無所知

咪撚再幫呢條八婆加CLICK RATE

燒山預測雖然燈力驚人
但講歷史絕對值得睇

條片已經拆晒d維穩問題

問題係「穩定的環境」和「公正的司法」咁快就無晒啫，d 人被迫要醒啫。

屌錯link

呢個覺岩

未google，留名學嘢

唔講以為佢係中央話事人

籠中鳥 認為飛翔係一種病

第二點除先撇除英國有無心俾香港人民主
同中共有無阻撓
單比港英同港共
其實睇得出喺自由、人權同民生一定滿足情況下
人民對不完全嘅民主都唔會太反感
今次運動正係因為港共持續對港人喺呢方面欺壓而爆發
如果唔係香港本身獨有地理位置加上港英以往留低嘅自由同建設
以至中共對內地人民各種欺壓套無辦法輕易套落香港
香港回歸之後可能更慘

負評舉報

屌佢老母唔係特衰護照有咩資格指指點點外國勢力黎

歪都俾佢講到直

撳錯正皮SOD

第1同第2

只有香港人真正當家作主先有方法搞到科技同多元產業
點解我勁想港獨, 係因為只係想香港讀純理科嘅有春天

2都駁唔到
就算唔講瓷國派兵威脅下放棄咗嘅楊慕琦計劃
巿政局同區域巿政局唔係民主?
我無嘢講

我想講呢因為自由行呢支毒針阻咗香港轉型

可唔可以唔好再post 呢條八婆或再講

香港發展到民主對中共嚟講好大鑊喎
萬一傳返去大陸 複製香港抗爭模式 遍地開花點算

我印象中睇過啲解密咗嘅文件
有講以往喺香港推行民主制度嘅政策好多都係比支那阻止咗推行
所以其實一直都係支那唔比香港有民主

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

陳怡條八婆有得佢同班藍絲圍爐啦見到個樣都聞到閪臭味

我無野講

睇到真係好嬲！

1. 英國殖民時代既香港點解要後期先希望民主？

～1850年 至 ～1950年
香港係發展同時有 第一次世界大戰 同 抗日戰爭
整個世界政治局面非常動盪
直至到中國肯宣布改革開放 係197x年
但香港既 楊慕琦計劃係 194x年

英屬香港想開始追求民主
真係因爲中國要開放，所以想籠絡人心？
定抑或當時世界局面黎睇，先開始傾向穩定
先打算開放民主？

題外話

英屬香港既西人一向唔妥香港人係事實
因為一來香港作為戰利品係下等
二來當時港人教育水平低下
西人唔願意同當時既香港人來往
你可以話西人自視過高
但試問如果係你
你去到非洲（假設）
你會唔會想貧民區既人黎遊客區行乞？

2. 香港單一發展？
香港只係靠金融，地產，物流等作發展方向
係源於教育制度，薪金制度，政府既配套
作為市民一定響往穩定同埋高薪
我想問問
香港係培訓其他方面人材既配套真係有咩？
定抑或政府係資源投放上目的就想香港發展單一代
之後增加香港對中國既依賴？

佢好似講錯方向喎

依家要嘅核心價值唔係利益係雙方價值觀融合問題

Btw佢d名銜點得返黎

民主體制下， 就算食屎都係食自己屙的屎，而唔係食人哋比嘅屎

地產商壟斷嗰度，咪就係政府做錯咗，依家我哋想糾正番，首先要有一個為人民服務嘅政府，先有機會糾正，如果唔係只會繼續官商鄉黑

我冇嘢講我要見律師我可以影低你哋嘅搜查行為(live)唔好開手機同電腦冇律師唔好簽任何文件求警察俾警誡記錄先否則可以拒絕進行錄影會面避免警察事後「寫作」出現啲靈異對話

Reported

同為手兄，我覺得咁嘅論述唔係好幫到手
英治時期，普遍華人收入較低、教育水平低，每日為兩餐都成問題
佢地出黎屌政府真係會餓死屋企老豆老母十兄弟姊妹
再加上有好多人抱住香港唔係自己屋企嘅心，係度搵完錢就諗方法走

所以要比人權、社會參與度，坦白講，而家真係真係會高啲

但我地有必要同過去比較咩？

而家係21世紀講求平權嘅時候，作為世界知名嘅城市，點解仲係拎舊時黎比較，而唔係拎世界各地嘅好例子黎比較？

等於保皇黨成日都屌我地咁中意美國又唔見人地有一人一票直選總統，先唔講直選係咪最好，但以美國制度黎講的而且確佢有好多不足，我地唔係要搬人地果套落黎自己用，而係要發展出全面、又可以與世界其他地方比美嘅制度

我覺得港獨同產業百花齊放無直接關係，好似烏克蘭咁獨立左，然後揀個親俄嘅一樣含撚

做慣雞
已不會做人了

如果你要咁講，我地而家都算有民主啦我相信大家aim緊嘅係一個高度民主嘅社會

無計，香港人好短視，近排好啲架啦

對第2點有保留，英國唔想香港有民主？

睇返2014關於英國國家檔案館既報導搵到：

英國國家檔案館(National Archives)最近公開的一些文件顯示，從上世紀50年代開始，管治香港的殖民總督多次尋求推行民眾選舉，但迫於北京的中共領導人的壓力，最終放棄了那些努力。

這些用打字機打出的文件，是香港兩家報紙的記者請求公開的一批外交檔案的一部分。檔案顯示，中國領導人極力反對香港實行民主的前景，以至於威脅稱，如果倫敦試圖改變現狀，就會入侵香港。

檔案顯示，主管香港事務的中國高官廖承志曾在1960年表示，「我們將毫不猶豫採取積極行動，解放香港、九龍和新界。」

另一份文件記述了早前兩年的一次會議。在那次會議上，周恩來總理告訴英國的一名軍官，任何在香港引入哪怕一點點自治的嘗試，都會被視作「非常不友善的舉動」和「陰謀」。周恩來表示，這種做法會被認為是讓香港走上獨立道路的手段。
這些威脅達到了預期的效果。在隨後的幾十年里，英國沒有為在香港引入選舉民主做出多少努力。

Link:

呢幾年學識對所有資料都保持懷疑

英方自己嘅文件都可以係作架姐

就算口講想香港有民主，紀錄哂，講到自己幾委屈都好，事實係佢97之前都無好好推動民主進程

如果單方面相信英國人好好心一直想畀民主我地，只係佢地被中方阻止

咁同而家建制成日出口述話有外國勢力有咩分別

ChanYee呢條片可以飛到最後
（原來講呢D）

師兄，香港真係無咁嘅環境，政府用啲好雞嘅方式支持，對比起矽谷同深圳你一睇就知人地唔會揀香港，office租金都貴人十幾廿倍
以上其實係好多行業面對緊嘅問題，絕對係政策上可以改善

屌那星 琴晚YouTube 無撚啦啦彈呢條片岀黎 睇咗頭1分鐘 賤種狗乸黎 成家都係生滋狗 咪撚再po佢

第二點

請先google吓乜嘢叫做88直選, 直通車, 臨立會, 點解肥彭會俾中共叫做千古罪人?

大陸人梗係唔知啦, 因為佢哋活係平行時空度.

唔係講肥彭無做，係點解九七前先做

第2點好易駁，其實1950開始，港英政府已經想推民主，只係中共凶英國話，英國夠膽係香港搞民主就出兵攻香港

果陣中共講到好死，總之就叫英國"你咩都唔好搞，97年就同我走" 所以就咁，咩都搞唔到

當年1972工業多元化白皮書
之後Motorola落戶大埔工業邨
龍珠晶片乜嚟？

而家好多藍絲傳緊呢段片，點駁好

其實六七十年代啱啱先經濟起飛
又咁多人 又窮
搞掂咗民生同起居飲食先得㗎
嗰陣時嘅人根本唔覺得民主係重要
只係顧住自己有冇野食同賺錢就已經足夠

1) 九七之後無再點發展過:
九七後咪你班港共政府執政囉,晌度破壞香港體制, 又不斷政策傾斜中資, 重維穩多于培育規劃, 貪污香港庫房d錢, 又唔用响真正对香港好既地方, 點發展呀
2) 英國統治期間根本唔想香港有民主，直至提起回歸中共先講:
民主係維護「穩定的環境」和「公正的司法」「人權自由」既手段, 九七後香港人见呢d野被强奪咪要爭取民主去維護佢囉
而且睇結果,英國最後有比好多自主權香港, 亦有提出民主選舉但中共唔同意囉!!!! 另一方面九七後中共把口就話香港有民主自主權, 卻一直破壞香港民主自主體制
3) 宣傳上海深圳比香港營商環境更好:
大陸成日宣傳上海深圳超越香港, who cares, 根本香港人爭取真普選反對送中就係唔想變左上海深圳, 重唔明?
4) it got lucky :
你諗下點解甘大個中國13億人民都無luck反而甘多苦難先啦

其實點解香港發展唔到其他行業 尤其是科技行業
係政府問題定教育問題

絕對係政策問題

香港正苦識L搞科技
派4000都派唔到真係唔旨意佢

唔好再睇嗰啲片， 不過話時話真係冇諗過呢個肥婆係今次呢件事完全露曬底。
平時都扮得好好

唔好再入去睇佢啲片

Don't make stupid people famous

啱啱仲喺youtube到見到佢叫人捐錢比佢

你哋成日放阿陳怡肥婆出嚟，我突然間諗起樣嘢， 呢個肥婆之前成日喺度扮反共， 之後佢就埋王喜同陳志雲堆，唔知條肥閪變到咁，佢地有乜感覺呢？

佢有一句: 「大部分中國也是自由的」

傻L咗

睇返 wiki有關市政局(及其前身潔淨局)嘅歷史，可以見到香港嘅民主係不斷有進步，而唔係一講回歸先突然俾香港人民主。相反，香港嘅工運、遊行對香港民主發展貢獻更多。

和平當你臭四所以先有武力抗爭
原因係暴政

中國人好沉迷於唯物主義
佢哋認為咩政治、政客都只係受利益推動
但係完全忽視道德因素

香港話要轉型都講咗好耐但成效大家有眼見無一樣嘢係搞得成
但香港除咗金融運輸之外
斜坡防災其實都有啲料 係可能可以當作產業輸出
周圍都係海又唔好好善用發展海洋科技（可能細啦
點解呢 就係因為政府政策失誤都唔係有心發展香港
淨係識一味背靠中國因為香港政府唔洗對香港人負責
所有監察制度都係官官相衛
英治時期雖然可能係無民主但可以見到個政府都係有出力去搞好香港自然唔會有乜怨言
比起追求民主其實真正想要嘅係一個對香港人負責 為香港好嘅政府
而依家嘅制度下係好難產生到一個咁嘅政府
其實最終目的 都係想要一個會聽香港人講嘢唔係一意孤行 正常施政嘅政府

英國唔俾香港民主 係因為一旦俾香港有民主 中国就會提早收返香港 派解放軍南下解放香港

可以Google 周恩來+楊慕琦

聖經都有講 試問有邊個阿媽忍心可以將自己一手湊大嘅蘇蝦仔死？只有繼母先會咁心狠手辣 忍心將個蘇蝦仔一分為二
但其實對兩邊都冇好處

香港斜坡管理世界第一
年中不知幾多Geo technical engineer過嚟香港學嘢

我覺得最重要係睇埋紅字既下一句，要由一班「專家」治理，講緊個啲唔係而家香港個啲，成日要做既唔去做，叫佢唔好做就走去做 講緊個啲係管治既專家，可以定到政策或者做到規劃，係對成個地方發展有利，好似新加坡咁，佢地努力做到低失業率，有屋住，而且保障到citizen 既權益，同埋法律機制都基本上完善，有基本既公民權利，所以都好多人想去個度投資或者做野。但係新加坡本身都係獨裁政府，集會有指定區域，會抑壓反對黨既聲音，打壓言論自由，不過係既然生活基本要求都有，咁啲人咪廢事搞咁多野。

不過新加坡係萬中無一做到獨裁國家得黎又兼顧到民生，呢一方面李光耀真係一個人才

最弊而家香港工又俾中国人搶左，屋又無得住，仲要交通單一化，地鐵一死就邊到都唔使去，規劃又差 ，如果真係有專家可以做到國泰民安，邊個會想出黎

大家記住政府仲未有實際行動回應訴求！！！

回答 1 同 2
1. 產業單一講得無錯，但唔關市民事，根本就係香港精英階層集體窩囊，而且親中容易搵著數根本唔駛諗點搞大一 D 新嘅生意，同市民爭取權利無關
2. 最近公開文件顯示，英國政府二戰後已經想引入民主制度 (楊慕琦計劃) 但相信係北京警告會即刻收回香港。

條8條真係賤到仆街 分分鐘又係果啲有錢收而轉既

調返轉你咁講1，即係話香港人無能力管理自己地方，抵無民主架啵，民主係要負責任架嘛，你無駁到佢，你加強左佢意思

2好似我上面咁講，自己寫自己話想做政改，人地出兩句聲就成50年都唔再搞，留意返果時英軍仲好強，仲有好多盟友架啵
北京出聲就梗架啦，但英政府幾有決心搞先